# Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

Екранування - це заміна керуючих символів їх текстовими підстановками. Наприклад, якщо потрібно вивести в string службові символи, такі як [ ] \ ^ $ . | ? \* + ( ).

# Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

Оголошення функції - function declaration statement;
Функція як інструкція для виконання - function definition expression;
Метод - функція, яка є властивістю об\*єкта;

# Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

Це механізм JavaScript, в якому змінні і оголошення функцій, пересуваються вгору своєї області видимості перед тим, як код буде виконано.
